---
author: alexandre
comments: true
date: "2007-06-28T17:03:41Z"
slug: google-desktop-para-linux
tags:
- Ferramentas
- Linux
- Google
- Windows
- Mac
theme:
  name: twitter
title: Google Desktop para Linux
wordpress_id: 142
---

Muitos usuários de Windows e Mac já conhecem o **Google Desktop** - uma ferramenta que permite fazer buscas nos arquivos armazenados no seu computador (arquivos pdf, histórico da web, mails, etc ...). Além disto, nas suas últimas versões há a funcionalidade de uma barra lateral, onde você pode instalar diversos _**gadgets**_ (pequenas aplicações que variam desde leitores de notícias, até visualizador de fotos de seu Picasa, relógio, task lists ... - muito similar aos _**gadgets**_ que você pode instalar em seu _**iGoogle**_).  
  
Depois de muito tempo, finalmente a Google lança a versão desta ferramenta para **Linux**:  
  
[Google Desktop now available for Linux](http://googleblog.blogspot.com/2007/06/google-desktop-now-available-for-linux.html)  
  
No entanto, esta versão contém apenas as funcionalidades de busca - não há ainda a barra lateral. Além disto, os instaladores disponíveis são para versões de 32 bit. De qualquer forma, funciona bem, e é melhor que utilizar o _find_ para buscar arquivos, além de permitir busca por palavras dentro dos documentos. Vale a pena conferir.  
  


Powered by [ScribeFire](http://scribefire.com/).
